【荃灣撈麵小店】90後少女Reject政府三萬起薪EO Offer 15萬開舖自炒麻辣醬超香

年輕人創業不是新鮮事，90後林青怡亦不例外，用了半年時間籌備，終於在荃灣開了一間面積約50呎的小店。小店賣撈麵以及關東煮，主打健康、自家製材料。撈麵醬汁多達八款，不少更是自家製醬料。麻辣汁是青怡媽媽的秘方，用許多花椒粒炒成，麻香惹味。鰻魚汁同樣是自家調校，比坊間食到的更添一份鮮香。

青木小麵
荃灣西樓角路華都中心1樓47號A舖

咁醜樣

有錢賣廣告

想屌

江嘉敏

但已經有仔

我都有

再考都得，洗咩急。創下業玩兩年先啦

90後就有本開鋪駛咩愁
公屋老母就話逼你做政府工姐

戇鳩鳩 人地又唔係sell靚女

15 萬都酸

攞個ig 望下先啦

EO都唔reject?

醜女都冇你份屌

有心做老細 根就唔會考正苦 仲要EO...

唔係次次咁好彩架不過佢reject得總有佢既理由

講事實都酸?
屌你一開鋪就賺咩 用下腦啦白痴仔

真係抵你班公屋仔打足一世工

班on9平時口講憎政府
實際一見政府工就想瀨

15 萬根本開唔成
50 萬就差唔多
佢重要有錢係apple賣廣告

Reject offer有record

煮野關個樣咩事呀on9

小店賣撈麵以及關東煮，主打健康、自家製材料。撈麵醬汁多達八款

撈麵醬汁其實都幾難健康

咁當初點解佢又去考eo

其實呢d廣告要幾錢個

冇睇內文?

每次睇呢類POST都係睇連登仔搵咩位屌

醜樣有罪咩

老老實實，算賣得平

五位數

鳩假期要近六位數

我都係咁捻

一碗野40蚊
唔係話唔值
不過定位錯撚曬囉
小店賣小食 人地都係經過買黎過下口癮
好食還好食 唔理你食材幾靚 價錢都好重要
40蚊d學生哥都買到個飯食啦

公屋老母又好
私樓老豆又好
就算最尾蝕錢 都叫多個人生經驗
點都豐富過返工儲錢買樓
創業 -150k >>>返工一年儲150k

無證無據，佢鳩吹reject誠哥助手都得啦

還我千千島

$40而家對學生哥好撚少
一放學個個一杯星巴克、閪茶、乜乜堂個d
對我嚟d 90後唔老唔青春嘅嚟講 就貴

90後冇負債已經好勁
仲要有15萬可以試下做生意

賣撈麵賺得多過EO?
等睇幾個月後執笠

岩岩中同聚會已經好多人都有6位數儲蓄
（我無 ）

好似幾白滑
露下腳應該有人幫襯

點解講親reject 政府工去創業就好似好威威咁
咪又係一份工 有邊個創業唔係辭職去做

首先有本做生意
屋企又有條件狂蝕錢都冇問題

冇其他賣點引人注意......

EO唔IN點Reject
即係見工中途走佬
即係我都可以講我reject行政長官
又係另類宣傳

成班鍵盤傻西彈三彈四
小本經營小店都鬧，抵你班傻仔繼續食連鎖垃圾

好撚顛

醜樣、要拎證據證明自己有EO offer、15 萬要父幹、質疑人實際要50 萬、冇可能有錢係apple 落廣告、撈麵冇可能健康、冇仔、reject offer有紀錄唔可以入返政府

仲有冇呀兒登鍵盤戰士

成班廢柴 真係好多社會垃圾 上黎真係笑下算

15萬？荃灣一個茶記鋪位出埋牌講緊80萬呀

好彩連登仲有正常人

佢自己出150k
無講唔比人合資

好心你出去睇下鋪租先啦

你搵過工未？

15 萬
上期按金都無左至少4萬
搞下牌又至少幾萬
裝下修又幾萬
買下料至少一萬
水電一個月都至少幾千
佢開完第1個月已經無晒錢

又係麻辣

你明唔明咩叫reject?
邊個證明到？

90後
24歲
社會科學碩士（冇講邊間）
自稱reject EO

師傅睇怕似係你好少見人cv寫到咁大喎
同埋15萬嚟講
有料過佢
值得出報導嘅大有人在
感情牌咩老字號都大撚把
點解會搵佢訪問呢
師傅你有冇搵過工我就唔知啦
不過常識呢就要執執佢啦

係呢度根本唔會有靠自己既故事，D人真係幾負面下

真香

re 唔 reject 都係D報紙佬寫，唔咁寫你班友又覺得普通

人地放棄乜都好，起碼有勇氣有行動力去做落實做

留名睇人話一個人無可能搞得掂，肯定比錢中介搞

係呀
但15萬夠開既
佢又無裝修

其實大把女人打風流工
Reject eo都唔奇

大佬
D燈櫃爐具唔使錢咩
D牆身油唔係錢咩
水電又要按金
我計果條數係下限
正常係做開到架
你下個月唔唔文租咩
要開舖至少一個double

大把人頂 好少錢就頂到
開到就開到
我之前做飲食規劃既
我唔係搵交嘈

好多野淘寶搞撚惦
雪櫃 我都試過淘
50呎姐 唔係500呎

兒登仔真係咩都搵到位入

搞食店冇可能15萬做到
我屋企準備開食店，預的資金係80萬，仲要已經係識人做裝修，識搞哂消防之類的牌啦
我自己當年開補習社都要預30萬啦，15萬開食店搞得掂？

佢個位幾唔就腳

係咪我比到15萬你，你搵到間食店頂手，搞哂所有牌先
係的我狗衝啦

Apple 一日廣告2萬姐

屌
開咋
marketing租金料錢廣告錢全部未計

不嬲係計開
要預左 蝕兩個月租
計埋蝕跟本無上限

700呎 幫過個客開6x萬搞惦
半年收皮

ok 唔洗特登去食

此post已完

量產型江嘉敏

成日行過都見到，但無咩人
見都係30蚊左右，搵次去試下先

十五萬搞得掂，一係執人現成鋪完全唔駛執頭執尾，一係前手趕住走佬賤價俾你，否則鳩吹多

想開間果茶舖(左抄右抄)
有無建議?

值得嘉許
EO做又36 唔做又36
EO做僱員，創業做僱主，自由度大好多

成班連登狗係度酸
又唔諗下自己連eo offer 都冇

諗起食神

條數計得掂怕咩reject EO
fresh grad黎講梗係吸引
但你出黎做三五年野 人工未見得一定差過EO
仲未計每個人有自己鍾意/唔鍾意既工種
日日返份討厭既工真係慘過食屎
就算待遇好好都遲早心理不平衡

肛交敏

洗鬼6位咩 唔好9up

做自己想做既事
有型

話樣衰都唔比
女人真係…

信15萬開到鋪既應該係小學雞黎

我問過agency係差唔多價，你有介紹？

屌，reject就唔好apply啦
曬哂人地同自己d時間

依家啲舖賣親廣告都要話放棄老闆放棄高薪厚職

可能人地reject佢
佢又reject人

唔係咩都搵到位入，實際係連登仔唔係一個人，幾百個user 都已經有幾百個意見啦，論壇應該咁先啱

好笑，吹到咁大

我都reject咗EO offer去做雞呀，吹大d啦，青怡喎，叫青山啦！

講得啱
不過少少facts... eo五年正路已升eo1
而家起薪好似六皮
所以佢都幾大決心

之前行過，佢好熱情sell關loan煮，仲同我解釋d高湯， 之後都買左個個蘿蔔同雞蛋試下。
食食下佢話遲左起身就沒雞蛋，佢就拎左個袋就沖左去超市，留低成個檔擺空城計

咁係你廢柴者 勁咩撚野

無話做EO唔好 係一條好穩陣做過世既路 以一般打工角度黎計好pay好爽添
但條路點行就fix死左 你會預見到係搵咁多就咁多

如果後生未有負擔 搵樣自己鍾意既野試下 一兩年做唔掂咪認命轉返打工囉

佢係真心鍾意做 有熱情既 就算未必有政府工條路咁明確 都唔見得會差得去邊

同埋咪睇小佢呢d舖頭生意仔 上到軌道搵多過EO容乜易

唔好睇少xxx, 上到軌道就成功 系列

味道如何？

沒落昆布感覺差緊d野，佢都話昆布太貴，落左成本就會升好多。 佢就話只要煲夠耐就ok.
不過呢d天氣都仲可以，遲d一熱佢又半露天邊會有人食。

政府EO真係一個好好嘅宣傳作用

可能一早創業，喺創業之前就走去考EO先，之後考完reject再創業，就可以用考完EO再reject呢樣嘢嚟做宣傳

如果唔係既然都reject噉做乜一早去考EO啫，一早去創業咪得囉，為咗拎EO個名嚟宣傳就真啦

咁係你睇死人地唔掂啫
連登就係咁 次次見人出黎自己創業 攪生意 整app之類 例牌要恥笑同假定人會失敗先
到真係有人成功 又一堆眼紅人 屌人父幹 負碌

EO只係一個相對安全既選擇
但唔係人人都甘於咁樣做一世 唔值得吹到人上人咁

90後成個阿嬸咁

依家個個90後都開鋪真定假呀

荃豐果個閪位可以賺到幾錢
好想一年後再訪問佢睇吓佢仲喺唔喺度?

香港/中國文化黎
你放棄穩定就係on9

遠睇真係成個江嘉敏咁

撈撈撈撈撈撈撈撈撈撈撈麵
食荃灣撈麵

成個 江嘉敏咁樣

所以條女根本就大眾臉 普通樣

明星黎講直情係醜樣

eo offier 都reject
佢真係好有決心先會開鋪

有面價 有底價 六位數一定唔洗

Eo姐 有咩好吹奏

咁2個價係幾多，有興趣落廣告

搵fd 係入面做得 好似5k 搞店

有咩工風流過eo？

特首

捱到半年當你贏

佢本人唔後悔難保老豆老母唔會
Btw 佢對佢老豆老母既秘方好似好有信心
留明睇住可以去幾遠

我唔知大家有無去過啦，但佢間鋪個位好閪好細的，15萬真係唔奇
同埋有陣行過，睇得出佢好有心做，d牌畫得好靚，唔明點解連登仔要咁話人，後生女隨時有上連登都唔奇

on9妹

好似

候生試過點都叫完夢
起碼叫嘗試過不枉此生

考得到eo既 揾份兩皮既工根本唔係問題
起碼而家可以做老闆 有咩事咪遲啲再返揾工

有能力考到eo 都中英文超班
洗撚驚佢要乞食咩

1990...

EO就梗係reject
比著AO就唔同
一定爭住含
含到雪雪聲

江嘉敏翻版喎

apple賣廣告好似唔係真係咁貴

幾正，可惜有仔

毒果都要揾content

都唔算父幹啦，咁都要批鬥，係咪要窮到住劏房先收貨

而家幾所有fg都有3萬以上 使咩葡萄eo

唔好講佢個樣同eo
賣麵最緊要係個麵
但個賣相真係非常一般
賣$30-40 食到正線一碗米線/車仔麵啦
點解要食佢先 除非好好食 但睇相唔覺

你都做到每個月被動5K收入 點解會覺得90後無負債已經好勁 比完首期黎？

我做倫敦金代理 大把下線幫手賺錢

咁又好似真係迷你左d...
同埋睇得出女仔既心思，係鐘意樣樣少少咁

好老實我大學4年就無被動收入5千嘅 係接多幾份補習同埋由department/相熟RA一個月接3-4份transcript上堂打 平均一個月都有5-6000蚊收入
零用就無架啦 好睇就grant得多 學費借好少就比到
出到黎做野好快還曬 15萬真係唔難儲

3萬起薪咁撚低人工仲要一年升個少少 俾我都reject

其實除左個樣似江嘉敏 仲有咩特別
點睇都唔似係好好食

香港有27,8歲以下既女仔係搵唔到男人拍拖?

痴撚線，人地唔做EO去創業，竟然要俾你地話樣衰、戇鳩...

EO舒舒服服袋3雞幾一個月，佢都肯放棄走去賣小食，唔係一件易事，唔鼓勵都算，唔洗踩呀嘛？全世界，我諗係得香港人先咁撚病態。

好有心機，有機會去試下

唔可以只睇15萬 仲要考慮埋放棄三萬起薪EO呢個機會成本
同埋假設你有15萬 你會唔會用曬所有資金做生意
開舖撐幾耐先回到本 仲要留返啲錢預防有意外

講出重點來
完全搵唔到碗麵重點
係個麵?湯頭?某類餸?
第一碗有蛋有蝦又有鰻魚
第二碗好似火鍋食淨d料
定係個汁可以carry碗麵

段片似介紹佢個人多過碗麵
食過 不了

利申佢ig: ecylcho

咪係，AO就話咋 同埋女仔如果做EO，只係賺錢買花戴。

大把

永遠報紙9UP就有人信

係咪IN緊自己放棄,或過唔到BACKGROUND CHECK

無文件證明的事信一成都ON9
等於有班友開食肆個個話祖傳的古方

呢個廣告ok啦至少吸引到我

佢應該都岩做生意，咁都講得出
Btw 可能人地撈喬麥麵呢。
不過個醬一定鈉含量超標

小店唔係免死金牌黎架
我小人黎添又唔見你過黎尊重我

咁我彈夠資格未，我屋企而家有兩檔小本經營的生意
準備搞第三檔，每檔都唔同範疇
一睇篇文就知佢隱瞞左好多野
15萬絕對唔夠，就算淘寶私運傢俬，自己做埋裝修，都唔可能搞到間食店出黎
我已經唔計簽租約要比幾大舊錢

2按1上 水電按金 裝修 出牌 入貨 傢私 儀器
15萬加埋 真係未必夠
或者佢有D野無計入去

點都好 行過會支持下

係咪冇得坐低, 好似商場賣魚蛋燒賣嗰D鋪頭仔咁?
係既話15萬開到鋪啦

佢間舖上手都蝕住走（上手做咗約半年到），無拆裝修，佢會否頂咗上手架生來做，包括牌照？

利申：唔識飲食業

可能不是佢那個舖位

條女個樣唔錯
啲野食好似幾吸引

咁撚肥ge 醬。。。

去幫襯,想食埋佢

通常呢D打手文,佢本人都會上連登

睇到我呢個留言唔好介意,因為我係讚緊你靚女

唔做政府走狗有骨氣